[遊記] 鎌倉戰神源義經傳奇追跡 / Fate冬木聖地巡禮

本來3月有event想去日本,依架唔洗去
唯有開始專心寫上個月嘅遊記

事沿小弟個top-up上年年中終於挨完,想嚟次一個人長旅行
初頭冇打算去咁耐,想去十日就算
但聖地分佈太廣,又唔想行程走太急
最後就決定去夠3星期

講返少少歷史背景

源義經係日本平安時代末期源氏武將
源氏喺源平合戰將世仇平氏殲滅
並建立第一個幕府,結束平安時代
義經係呢戰最大功臣,但功高蓋主
一直心存猜忌嘅哥哥賴朝下令追殺
最終喺平泉自盡

今次旅行目標就係沿住義經一生歷程出發
由出生地開始追跡,一路到終焉之地
旅途順路加插其他景點同Fate全國聖巡

行程概要
Day01: 香港→関西空港→和歌山城→那智勝浦
Day02: 那智勝浦→熊野古道（大門坂→熊野那智大社→那智の滝）
Day03: 那智勝浦→白浜→円月島
Day04: 白浜（三段壁→千畳敷→とれとれ市場）→京都
Day05: 紫竹牛若町→首途八幡神社→神泉苑→二条城→五条大橋
Day06: 鞍馬山（義経公供養塔→鞍馬寺→義経公背比べ石→義経堂）
Day07: 渡月橋→天龍寺
Day08: 休息
Day09: 京都→吉野山（金峯山寺→義経隠れ塔→吉水神社）
Day10: 京都→神戶→北野異人館
Day11: 神戶大橋→明石→須磨浦→神戶港
Day12: 神戶→広島（広島城→広島平和記念資料館）→下関
Day13: 下関→唐戶市場→壇ノ浦古戦場→関門トンネル人道→九州鉄道記念館
Day14: 下関→長崎（長崎原爆資料館→大浦天主堂→長崎県美術館）
Day15: 長崎空港→伊丹空港→仙台空港
Day16: 仙台→八戶→奥入瀬渓流
Day17: 奥入瀬→八甲田山→奥入瀬
Day18: 奥入瀬→八戶→平泉（高館義経堂→中尊寺）→秋葉原
Day19: 秋葉原→藤沢（義経首洗井戸→相州藤沢白旗神社→清淨光寺）→鎌倉（鶴岡八幡宮→円覚寺）→横浜（品濃白旗神社）
Day20: 秋葉原→千葉県（海浜幕張→見浜園）→中野
Day21: 秋葉原→TYPE-MOON展 第二展期→成田空港→桃園機場→香港

用咗幾錢？

Lm

酒店同交通費用咗兩皮幾港紙
另外去到洗咗廿幾萬円

有無覺得兜遠左路

我專登兜
因為義經喺京都出世，喺東北死
我想照個順序去行
關西>九州>東北>關東

因為要坐唔少車轉陣地,所以全部行李用背囊裝

不過帶咁多器材又唔拎喼,諗起都覺得自己攞苦嚟辛

屋企廚房幾大？

有無甜，無甜我出翻去先

窮撚咋我，月月清

support 高質歷史 + 攝影 post

牛若丸(本人) 同 牛若丸(Fate)
留名

Day01 出發

其實原本係兩日後先出發
當時怕佢封關，即刻改早兩日
由真J就變咗坐假J

機上食鹽焗雞，一般般

可能因為早機，過關好快
之後第一件事緊係衝去換全國JR PASS
好在唔多人，前面得兩三個

等到佢出完飛都用咗廿分鐘
走嗰陣條隊已經排到出去

7點幾去到和歌山
第一站原先想去貴志睇貓站長
但站長冇咁早當值
煩緊去邊hea好，就望到月台樓梯啲宣傳

就決定去和歌山城行下

好似早左好多入嚟

一個背囊兩部相機又電腦又腳架仲去廿一日
唔洗帶其他行李？

HEXAD ACCESS DUFFEL 45L
相機一個cube就搞掂

另外我除咗帶4套衫就冇其它行李
全部嘢加埋只係用咗2/3容量
仲有位放多個sling 10L

兩部Sony？

主要用a7riv
後備機+夜間手持用a7iii

年少真好，過咗33，唔好話無反，手機都有啲重

高質聖巡POST
留名以示支持

留名
我一月都去左TYPE-MOON展

和歌山駅去和歌山城，巴士約十分鐘

因為係即興冇做功課
我照佢官方介紹講
和歌山城係1585年秀吉叫佢細佬起嘅
個天守閣1846年捭雷劈燒咗，4年後重建
二戰空襲又燒多次，戰後再起返

過咗大手門行一陣，就會見到伏虎像
呢座山以前又有人叫伏虎山
因為喺海上望就好似有隻伏虎喺山上

發現2隻老虎

一月即日來回，去咗睇第一期

無意之下睇左源義經故事
1,2日睇哂 瀧澤秀明 以前套 義經

留名等睇巴打去關門海峽

我係睇書
套大河劇我其實有興趣
睇下幾時得閒追返
依架日日返完工都冇心機煲劇

原定想今年去5,6日京都
去埋京都源義經景點,依家唔洗去
京都四條大橋,有佢同武藏打交銅像

好想去仙台

原來有typemoon展
無去東京

騎劫三張再留名
最鍾意呢d歷史人物足跡遊，之前跟過信長崛起咁行真心覺得正

睇到個告示牌先知
原來石牆上面有四十幾種唔同刻印
不過我搵咗十幾種就已經放棄

之後繼續慢慢喺下面散步
呢啲冇乜人嘅公園真係好正

行到咁上下，上去睇天守閣

行到上去，睇錶已經十點幾鐘
因為去貴志啲車唔密，要準備返去趕車
只好門口影2張就算

但之後我miss咗班巴士
返到和歌山站已經上唔切去貴志班車

lm

食完中午就由和歌山坐3個鐘去紀伊勝浦

唔知係淡季定係呢到不嬲少人嚟
條條街靜到死城咁款
一樣都係漁港小鎮，上次陪朋友去沼津聖巡都冇呢到咁陰森

一路行到碼頭，上迎送船去旅館
不過竟然得我一個人坐

浦島hotel
上次喺溫泉post見到個洞窟溫泉好似好正
所以就走嚟試下

呢間旅館真係好大，但環境幾舊
有時住下呢種風格都唔錯

佢有2個洞窟溫泉
忘歸洞係最出名，可以睇埋日落
(利申:啲相上網揾嘅，冇偷拍)

飯堂每晚都會表演一次
不過呢間啲食物味道真係好一般

LM
好高汁

老虎

樓主壕 坐green車

真壕喺隔離鐵道同飛機post
我只係貧苦打工仔

留名

Day02 熊野古道篇 Part1

第二朝瞓醒已經9點幾，早餐時間都過埋
不過唔多餓就開始第二日行程
熊野古道係以前日本人徒步去參拜熊野三山嘅幾條山路

天皇平民都會去，當時去參拜嘅人多到塞晒條山路
古人形容係 "蟻の熊野詣"，譯返即係 "螞蟻的熊野參拜"

由車站去那智山嘅熊野バス係1個鐘1班
如果有巴打下次想由勝浦去要留意返

唔係就好似我咁要飲住咖啡呆等車

溫泉看板娘 同 熊野3人娘

等半個鐘，又坐半個鐘
終於到站

落車行5分鐘左右，就到今次要行嘅大門坂
由大門坂上到那智瀑布，路程大概2.5km
雖然係石級路，但係梯級又高又滑
體力不足可以揀喺那智の滝落車，由瀑布行返轉頭

旅行最緊要係親身體驗，我緊係揀上去啦

入口有800年樹齡嘅夫婦杉
後面個林基本上都係一堆百年巨木

一路行一路影，用咗一個鐘先行出大門坂
帶咗2機2鏡，行山減肥法

後面part聽日再繼續打

個po正，留名

上次我都有紀伊,但去左半日就返左白浜

你係白浜出發？
我最初有諗過由白浜開始行熊野古道
不過條路高手向，我驚行唔掂放棄咗

不過我今次去完，發覺如係去熊野嗰頭玩
可能住新宮會好好多

勝浦唔係差，我幾鍾意清靜feel
不過係交通真係差啲

Hello

新宮都好唔方便

我凌晨落機 關西機場訓左一晚, 最早班火車去到紀伊
下午返白浜住一晚

有錢到

高汁留名

想知點解巴打用sigma 1424, 唔買1635GM? 另外想知你覺得堆G鏡用喺a7r4上個解像度得唔得?

因為1424wide啲，平啲
同埋我少用filter

24105g 70200g上a7r4出嚟我覺得足夠
不過當然要聞相最好就用返GM/ART鏡啦
a7r4我貪佢個apsc mode同靚mon先入

留名
好鍾意睇聖地巡遊

以前成日用大背囊去歐洲旅行
諗住好多時啲地鐵無Lift
上次拎左次喼就返唔到轉頭

留名
上次溫泉post介紹浦島Hotel個巴打
都話間嘢啲飲食麻麻地

Day02 熊野古道篇 Part2

行出大門坂，去到參道入口大大個歡迎牌
沿途好多手信舖，不過得一兩間有開門

參道有473級石階，又要爬樓梯

終於爬到上熊野那智大社
熊野那智大社係日本早期自然崇拜起源地之一
傳說神武天皇御東征，見到大國主喺那智御瀧顯現

神武東征緊係唔少得八咫烏啦

繼續行就到青岸渡寺

當行到青岸渡寺後面，啲景真係睇到我嘩一聲
三重塔同那智瀑布拍埋一齊個景真係好靚

向上行仲有行，不過我就唔繼續了

影幾張相再落飛瀧神社

Day02 熊野古道篇 Part3

入飛瀧神社前再遠啲影返張

飛瀧神社係冇本殿同拜殿，御神体係那智御瀧
御祭神係大己貴神，即係大國主

捭300円入去參拜

去得日本多，都會知日本好多"幾大乜乜"景點
那智御瀧就係日本三大神滝之一

近睇又係另一種感覺

參拜完就坐車返酒店了

Day02

返到勝浦，見時間仲早
決定喺試下行返去酒店

行行下見到對面島仔有個鳥居
唔知係祭乜，google唔到

再行見到個隧道

隧道之後係個停車場，側邊有條小路落岸邊

荒廢感十足

可以見到酒店嘅山上館
btw 山上館房價好貴，一個人真係住唔起

之後終於返到酒店，呢個時候終於開始餓
全日第一餐係雪糕餅

夜晚依然係味道麻麻嘅飯堂

Day02 完

Day03 白浜篇

第朝食完早餐又係時候出發

次次坐都冇其它人

去到車站又係冇人，又凍到死

坐到屎忽痛，終於到白浜

白浜看板娘

買咗張2日巴士券，1500円
日本好多巴士都冇得用ic卡
次次落車都要去司機到唱銀仔，好麻煩
所以我通常唔理張pass回唔回到本
show pass落車就唔洗煩

白浜book咗marriott一晚+季節の和会席
btw之前book咗king bed
去到check in捭twin bed
毒撚一個要twin bed嚟做乜春

放低完行李，都三點幾
即刻去円月島搵位睇日落了

喺馬路邊吹咗成個鐘海風，個太陽終於落到嚟
現場得8度，再吹多陣我真係要睇醫生
因為個太陽唔係打直對正個洞中間落
現場成村人追住個太陽係咁轉位

影完日落，問題嚟啦
睇錯行車方向，原來冇巴士返酒店
吹住凍風徒步行咗半個鐘先返到酒店

去白浜呢啲地方最好都係自駕最穩陣
唔係一睇錯交通資料就奶晒嘢

返到酒店六點鐘，即刻返房浸溫泉
book咗酒店間Grill & Dining G七點半
浸咗一個鐘暖返晒，落返去食飯

menu

點咗4款果酒試下

以前未食過懷石料理
但第一次食完真係估佢唔到

見佢細細份，以為會食唔飽
點知飽到覺得好鬼撐

食完返房執埋相就去瞓了

day03 完

巴打花式自爆

係喎，入咗鏡

円月島日落堅靚

熊野古道有無熊

認真想問下關於熊野古道路況我見你啲相唔算多人, 我想去行熊野古道參拜路線

哇巴打呢部勝色版黎？

我去嗰陣二月頭，好少人
行山一流
暖返應該會多人

係吖，勝色靚

LM

Day04 白浜篇

食完早餐，孭起背囊又出發
第一站三段壁......本來係

唔小心坐過站，坐到去白浜空港

下班車要等成粒幾鐘，等車會唔夠時間
決定又死亡行軍行路去三段壁

沿路經過山上一個停車場，停低影下相

行咗一個鐘到，到達三段壁

行多幾步就到三段壁洞窟入口
門票1300円，有巴士券可以平100円

幫助源氏嘅熊野水軍，係以三段壁洞窟做基地
水軍大佬湛増，即係弁慶佢老竇
喺闘鶏神社占卜7次，賭咗7鋪鬥雞，7次都係源氏會贏
就由平家跳槽去源氏打舊老細

其實呢到即係同張保仔洞一樣
不過三段壁洞窟要收入場費同有更多自然景觀睇

潮吹岩撞啱時間啲浪可以打到上洞頂
不過我去嗰日啲海浪唔大

出返嚟行15分鐘左右，到達千畳敷

砂岩岩盤可以行落去影相，不過好多位容易企唔穩
同埋現場好大風，企得太出要小心捭風吹落海

影完相肚餓，坐巴士去とれとれ市場醫肚

叫咗個山藥吞拿魚丼，1200円

整咗串好似魚餅嘅串燒試下

市場入面可以買完海鮮出去燒，不過我興趣不大
有興趣就睇人地啲youtube片介紹啦

Day04

食完lunch，去京都

月台停咗架パンダくろしお

不過呢程係坐呢款くろしお 283系

くろしお去到新大阪，之後要轉車去京都

京都住 The Royal Park Hotel 京都四条

簡單地食個FamilyMart晚餐完結Day04

Day04 完

聽日打Day05
開始義經聖巡第一站

做咩唔去埋北海道

你指義經北行傳說？
我打算以後有機會，再依呢個傳說去東北+北海道旅行
同埋順便去恐山感受靈氣

番黎有14日假

聖巡po 留名

我間垃圾公司會扣年假

係喎，去漏咗滿福寺
下次要補返先得

我都有去平泉睇義經同弁慶

巴打，你個背囊寄倉？
我買咗好耐都未有機會用

今次全程hand carry
size啱啱好

牛若丸

Day05 part 1 牛若丸誕生篇

開始正文前又講少少資料先
牛若丸係源義經幼名，後尾喺鞍馬寺起咗法號遮那王
元服後先改名做源九郎義經
「九郎」指兄弟排第9
「義」係河內源氏常用名
「經」取自清和源氏初代源經基

又清和源氏，又河內源氏
我諗唔清楚日本氏族嘅巴打，應該都睇到R晒頭
簡單講，氏族係脫離皇室嘅皇族，由天皇下賜姓氏捭佢哋
呢班人多數都成為武士，而河內源氏係清和源氏一個分支

返正題
話明係牛若丸誕生篇，第一站緊係喺牛若落車啦

牛若丸誕生井，位於北区紫竹牛若町

附近仲有個 源義経産湯井遺址

之後去総神社，相傳常盤御前就係喺呢到生牛若丸
総神社其一個祭神係義經老竇，源義朝

常盤井碑

首途八幡宮
牛若丸決定離開鞍馬寺去奧州平泉投靠藤原秀衡
出發前嚟到呢到祈褔 (當時仲叫内野八幡宮)
後人就叫呢到做首途八幡宮

嚟到緊係要求返次籤啦

typemoon展邊有得講多啲，每期都太少展品
根本就應該將3期一次過放出嚟…

入場券／場刊／GOODS先係個展嘅重點

Day05 part2 神泉苑 / 二条城

講得義經，緊係唔少得提埋佢愛妾 靜御前
佢係當時一種叫白拍子嘅舞女
傳說義經睇完靜御前一次祈雨舞後就迷上對方
靜御前喺同時代正式史料中資料唔多
最早只有『吾妻鏡』係有記載到
依架有關靜御前嘅形象同故事多數嚟自後人寫嘅『義經記』

葛飾北齋筆下嘅靜御前，北齋啲畫真係好正

神泉苑
以前嘅神泉苑係平安京嘅禁苑，總面積有130000m^2
依架得返一個庭園仔
傳說義經同靜御前係喺呢到相遇

好多雀鳥

二条城
行完神泉苑，過對面馬路就到二条城
京都唯一非神社佛寺嘅世界遺產
入場費+二の丸御殿，1030円

二の丸御殿，入面唔捭影相

雖然今次本丸御殿維護緊
但我就咁喺城內都行咗2個鐘，二条城真係好大

Day05 part3 五条橋の決闘篇

行完二条城，就沿鴨川慢慢散步去五条大橋
日本啲河川又闊，又有景睇，又夠長捭人行

傳說五条橋係牛若丸同武藏坊弁慶決鬥嘅地方
當時弁慶喺五条橋進行刀狩，搶咗999把太刀
就快完成1000把目標嗰陣，就輸捭牛若丸

附近有個牛若遊樂場

不過......
傳說嘅五条橋並唔係上面嘅五条大橋
真正嘅五条橋原址位於五条同四条中間
歷史上捭洪水沖毀咗幾次
依架原址重建咗條松原橋

橋底嘅木柱唔知會唔會就係五条橋嘅木柱

Day05 完

Ok

睇司馬遼太郎果本?

我都幾鍾意源義經(利申無玩fgo)，上次去東北搵咗個朝早去平泉，不過時間太趕完全走馬看花都幾可惜，搵次再去過

係吖
嗰陣上amazon買，唔知買邊本好
就買Amazon人氣高啲嗰本

平泉我都去得好趕，中尊寺行得一半左右
要趕返東京程車，早知張飛劃遲啲

櫻就係命苦

弁慶個鐘係滋賀，京都可以琉璃光院上比叡山落滋賀，纜車落到去就係近江神宮，寶物殿有雅樂蘭陵王面具，落三井寺有弁慶鐘睇

之前去過平泉

Day06 牛若丸鞍馬修行篇

話說平治之亂後，咸濕佬平清盛就dap咗未亡人常盤御前
牛若丸就捭人送咗去鞍馬寺
相傳有次偷走出去玩，捭佢遇上住喺僧正谷嘅大天狗(鬼一法眼)
之後喺大天狗門下學咗唔少武藝同兵法，為向平家復仇做準備
有日捭住持東光坊發現，想防止牛若丸所以就要佢出家
牛若丸唔制，住持只好同佢改個法號「遮那王」先

到咗16歲嗰年離開鞍馬寺，走佬去奧州投靠藤原氏
由藤原季范幫佢元服

去鞍馬要先坐到出町柳，再轉叡山電鐵

天狗像早幾年斷過一次
依架呢個好似係二代嚟

鞍馬寺 仁王門
入山要捭300円愛山費

過咗山門之後有個分叉路
捭你揀行上去定係坐纜車上鞍馬寺，我緊係要行上去啦
以後再嚟先去坐嗰架牛若丸纜車

鬼一法眼社 & 魔王の瀧
之前捭台風21號吹咗，未修好

由岐神社
每年十月會喺到搞鞍馬火祭

義経公供養塔
昭和15年建立，據講呢個位係以前牛若丸住嘅東光坊

一路再行九十九折参道

鞍馬寺 本殿金堂

好彩冬天見唔到

本坊（金剛寿命院）

過咗本殿金堂，後面開始係奥の院参道

息つぎの水
傳說牛若丸修練完會喺到休息

木の根道
傳說牛若丸修行場

義経公背比べ石

義経堂

僧正ガ谷 不動堂

btw 行到呢到遇到個日本家庭由貴船行上嚟
個老竇仲同兩個仔講解緊牛若丸故事

奥の院魔王殿
鞍馬寺洗傳嘅護法魔王尊係好似天狗咁樣
喺650萬年前太古時代，護法魔王尊由金星降臨此處

西門
行到西門，即係已經行完鞍馬山
進入咗貴船範圍

貴船神社我冇行到，只係去到個門口影張相就算

返酒店途中見到綠茶燒酎買嚟試下
伏爆

Day06 完

我去嗰陣好清靜，真係好正好舒服

整個鞍馬山行幾耐>?\。

2至3個鐘左右

Day07 嵐山

嵐山冇做資料搜集，唔知有咩講
多圖少字算

前一晚見twitter有人話
因為支那肺炎，嵐山少咗遊客去
第朝決定仆去睇下

坐半個鐘車，大約朝早九點半去到
一路行一路影…………
…………………………
………………
………仆佢個街
說好的嵐山少遊客呢

例牌打卡位，渡月橋

因為本身唔係咁鍾意去人多嘅景點
決定重點行天龍寺就算

入場放低800円，行咗個半鐘

幅畫又幾過瘾

出返嚟發現跌咗一邊手套

過咗嚟幾日，見過唔少單邊手套
估唔到自己會係下一個

竹林
好多人，行咗陣已經決定返市區

京都呢幾日多數朝早行景點
下午去京都站行街
呢日醒起FGO套新趴趴出咗
去animate試下手氣

抽唔中牛若丸
btw京都間animate同らしんばん好細間

Day07 完